% !Mode:: "TeX:UTF-8"
% !TEX TS-program = XeLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\rhead{\kai\wuhao \kai\wuhao\leftmark}
\chapter{模版使用说明}
\label{chap01}

\section{个人信息}
使用模版的第一步当然是修改您的个人信息。与个人信息有关的内容位
于~\menu[,]{...,preface,cover.tex}~文件中。直接对照模板相应位置的内容，对其中的各个项目进行修改，填
写专业、姓名和导师的时候注意添加适当空格，也就$\sim$字符，以保持段落对齐。默认完成时间是最后一次编译main.tex的日期，但是也可以自定义。

\section{中英文摘要、关键字}
中英文摘要和关键字也位于~\menu[,]{{...},Preface,Cover.tex}~文件中，分别定义
在cabstract, eabstract, ckeywords, ekeywords等变量中，替换成与自己有关的，按前述方法编译得到新的论文PDF文件。

附:研究生院对摘要和关键字的要求：\kai{
\begin{asparaenum}
\item “摘要”是摘要部分的标题，不可省略。论文摘要是学位论文的缩影，文字
  要简练、明确。内容要包括目的、方法、结果和结论。单位制一律换算成国际标
  准计量单位制，除特殊情况外，数字一律用阿拉伯数码。文中不允许出现插图，
  重要的表格可以写入；
\item 关键词请尽量用《汉语主题词表》等词表提供的规范词。关键词之间用全角
  分号间隔，末尾不加标点；
\item 英文摘要和中文摘要对应，但不要逐字翻译。英文关键字使用半角分号间隔，
  末尾同样不加标点。
\end{asparaenum}
}\song

\section{正文}
正文部分包括引言：\menu[,]{...,body,chap00.tex}、正文内容章节：\menu[,]{...,body,chap01.tex}、\menu[,]{...,body,chap02.tex}、...和结论：\menu[,]{...,body,conclusion.tex}三部分，如果结论前要按序号顺序继续增加几章，可在\menu[,]{...,main.tex}文件中，把目前被注释掉的\menu{chap04.tex}$\sim$\menu{chap06.tex}取消注释，需要几章就取消注释几章。
如果还需要继续增加整章，可查看\menu{main.tex}中关于章内容增加书写格式，按如下代码继续增加：
\begin{lstlisting}
	\include{body/chap0n}
\end{lstlisting}
注意要同时把新增的章文件放在body文件夹内，如：\directory{.../body/chap07.tex}，该文件句首复制如下代码之后再开始写正文：
\begin{lstlisting}
	% !Mode:: "TeX:UTF-8"
	% !TEX TS-program = XeLaTeX
	% !TEX encoding = UTF-8 Unicode	
	\chapter{第chap07这章的标题}
	\label{chap07}
\end{lstlisting}

所有图片放在\menu[,]{...,figures}文件夹中，调用方式见第\ref{chap02:figure}节，换句话说：图片fig.jpg放在前述文件夹，然后按第\ref{chap02:figure}节代码在相应位置插入正文，以索引命令对图片插入代码的bicaption标题label进行索引，即得到所需“如图...所示”的表述。当然，编号是自动变动的，按前述编译，全文的图、表、公式等都可自动协调变化——\TeX{}写作的优势之一。Word能以插入题注方式实现图、表引用的类似功能，但套格式和手动排版需要一定工作量，此外，公式需要借助第三方公式编辑器mathtype实现参考编号的双击引用，相对而言，\TeX{}这方面具备公认的优势。

\section{参考文献}
关于参考文献的增加、推送、自动编号引用，是本章内容，也是整个模板中最主要的部分，据我们所知，目前其他高校的论文模板中尚无采用Bib\LaTeX{}进行文献编译的，因此过程讲得详细一些。
\subsection{文献管理软件Jabref}
\subsubsection{软件下载与安装}
首先，最基础的内容是拥有自己的文献，然后才能谈得上对文献条目的管理。这部分并非新创，目前的文献管理软件已经比较多，例如火狐浏览器下的插件zotero、云存储功能强大的mendeley、对中文文献条目管理较好的notexpress，更不用提大名鼎鼎的EndNote。本次模板内容中，则介绍一款文献管理的自由软件：Jabref。

软件来龙去脉就不再啰嗦，感兴趣请移步互联网自行搜索，在下载和安装Jabref之前，需要先安装Java环境(\href{https://www.java.com/zh_CN/download/chrome.jsp}{DownLoad Page})，这是因为Jabref是用Java编写的，因此对Java基本库文件和环境有依赖性，下载和安装最新的Java版本之后，再下载和安装Jabref(\href{https://www.fosshub.com/JabRef.html}{DownLoad Page})的最新版本，二者都是免费软件，安装方面无需多说。
\subsubsection{基本的选项设置}
安装后双击桌面Jabref图标，在打开的初始界面中，依次单击菜单栏\menu[,]{options,preferences,general}，将language改为“simplified Chinese”，下方编码格式改为“GB2312”；再在左侧栏目中找到“Appearance”，也就是“外观”栏，单击打开，右侧找到“设置表格字体”，新打开的界面中，设为“细明体”，或其他支持中英文的字体(如果不这么做，文献栏目后续新增加的中文文献将全部是空心方块乱码)。

如果使用的编译前端是\TeX{}Studio，则在Jabref的菜单栏依次单击：\menu[,]{选项,首选项,外部程序}，单击\TeX{}Studio按钮，点击“浏览”按钮指定\TeX{}Studio的安装路径，退出设置。
\subsubsection{添加文献}
首先，本节内容的有效性只在教育网内用户得以确保，毕竟外网无包库属性，如果是在东大校园网内，应用本节方法添加文献肯定是有效可行的。此外，每个人在学术生涯中，通常只需要一个文献库，这是个人自定义的学术研究工作电子图书阅览室，后续工作主要是不断累积阅读文献，并将有价值的文献导入这个文献库，随着学术生涯的时间累积沉淀，该文献库经有序维护，将不断增加条目和大类，也让后续的文章、论文写作变得越来越轻松和正规。

对中文文献，以知网为例，按照如下顺序进行文献添加：
\begin{asparaenum}
	\item 在主页用关键词搜索出文献，搜索页面选择所需的文献条目，即在文献最左侧复选框内打钩，单击上方“导出/参考文献”按钮进入所选文献集中页面；
	\item 二次选中所需文献，再单击该页面上方的“导出/参考文献”按钮进入文献索引条目页面，选择其中的EndNote格式，单击复制到剪贴板；
	\item 随便找个位置(例如桌面)新建GB2312编码形式的txt文本，例如：\menu[,]{...,ChsRefItem.txt}，把前一步剪贴板内的文献格式文本粘贴进该文件；
	\item 下载文献格式转换工具cvtCNKI.exe(\href{https://code.google.com/archive/p/cvtcnki/downloads}{DownLoad Page})，下载后双击exe可执行文件，“文献类型”中选择EndNote，“输出格式”中选择“Bib\TeX ”，点击界面上的“文件”按钮，选择前一步创建的格式文本\menu[,]{...,ChsRefItem.txt}，同路径下将自动生成一个同名Bib\TeX 文件\menu[,]{...,ChsRefItem.bib}，右键以记事本打开，复制全部条目，依次\menu[,]{右键主文献库bib文件,末尾粘贴,保存退出}。
\end{asparaenum}

对英文文献，各个网站一般都有Bib\TeX 的文献格式下载，按上述方法复制到自己的主文献库即可。如果想要让Jabref文献库的文献条目与文件正文链接，则可在硬盘上某个区域内，通常会把主文献库和附件放在同一个特定的文件夹,例如路径：\directory{.../References/AttachedFiles}内，在文献条目上\menu[,]{右键,附加文件,...}，其余就不用多说了。

\subsubsection{文献的推送与引用}
为示例起见，模板内放了一个论文用的文献库\menu[,]{...,Ref.bib}，所谓文献推送，指的是如何把刚刚建立的Jabref主文献库中文献，放入论文内进行自动的编号和引用，并在文内指定位置(通常是正文后的参考文献部分)将文献条目按照国家规定或者中外文期刊所规定的著录形式罗列。

首先谈谈文献的推送，所谓文献推送指的是在Jabref中选择需要插入论文内的文献条目，可以是单条，也可以是多条，选中后单击Jabref软件工具栏右侧的“推送到\TeX{}Studio”，则\TeX{}Studio中，光标焦点处就增加相应的文献引用条目。按biber文献编译的解释机制，\hologo{XeLaTeX}+Biber+\hologo{XeLaTeX}，得到所需论文文档。

同样，附上研究生院对正文的要求：

\kai{
	“正文”不可省略。
	
	正文是硕士学位论文的主体，要着重反映研究生自己的工作，要突出新的见解，例
	如新思想、新观点、新规律、新研究方法、新结果等。正文一般可包括：理论分析；
	试验装置和测试方法；对试验结果的分析讨论及理论计算结果的比较等。
	
	正文要求论点正确，推理严谨，数据可靠，文字精练，条理分明，文字图表清晰整
	齐，计算单位采用国务院颁布的《统一公制计量单位中文名称方案》中规定和名称。
	各类单位、符号必须在论文中统一使用，外文字母必须注意大小写，正斜体。简化
	字采用正式公布过的，不能自造和误写。利用别人研究成果必须附加说明。引用前
	人材料必须引证原著文字。在论文的行文上，要注意语句通顺，达到科技论文所必
	须具备的“正确、准确、明确”的要求。
}\song
